---
title: "Петер Сиккинг отчитался за очередной курс по эргономике"
date: "2011-08-02"
---

В июне Петер Сиккинг, руководящий работой по улучшению эргономики в GIMP, провёл традиционную трёхдневную мастерскую по проектированию интерфейсов в [FH Vorarlberg](http://www.fhv.at/) (Австрия).

На сей раз четыре группы студентов работали над интерфейсом к [новому инструменту](http://gimp.ru/news.php?readmore=159) для интерактивного искажения, который разрабатывается Мишелем Мюре в рамках программы Google Summer of Code. Подробности о работе можно прочитать в [блоге Петера](http://blog.mmiworks.net/2011/07/teaching-interaction-11.html), самые нетерпеливые могут скачать проектные документы:

- [первая группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/11team1.pdf);
- [вторая группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/11team2.pdf);
- [третья группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/11team3.pdf);
- [четвёртая группа](http://mmiworks.net/pics/blog10/11team4.pdf).

Результаты этой работы позднее будут рассмотрены основной командой, работающей над эргономикой GIMP, и предложенные идеи будут использованы для написания функциональной спецификации на интерфейс инструмента.

К сожалению, планы на платной основе привлечь интернов для работы над эргономикой провалились: на объявление откликнулся только один человек, который затем отказался от работы над проектом в пользу постоянного контракта в другой компании. Но есть и хорошие новости.

Во-первых, в этом году GIMP участвует в программе OpenUsability. Для проекта это уже второй такой опыт. С первого участия в программе пять лет назад официально началось сотрудничество Петера и команды GIMP.

Во-вторых, на этой неделе разработчики программы встречаются с командой эргономистов в международном лагере [Chaos Computer Club](http://ccc.de/en/). Тем для обсуждения у них предостаточно.

В-третьих, в команду кроме Петера Сиккинга и Тобиаса Эни (Tobias Ehni), который будет руководить студентом по по программе OpenUsability, входит Кейт Прайс. Несколько лет назад Кейт вместе с Питером уже работала над проектом для организации OpenPrinting, а сейчас занимается доработкой проекта опционального однооконного интерфейса в GIMP. Кейт также приедет в лагерь.

Обо всех новостях касательно работы над эргономикой программы мы вам обязательно расскажем по мере их появления.
